［求指教］新手砌機

各位巴絲你好
小弟第一次砌機，想玩Cyberpunk2077,
Kingdom come, Witcher3, Skyrim等既遊戲。
所以係網上都爬唔少文，
終於有啲概念打算砌到一部咁既機。
Budget: 11-12K,求各位巴絲指教

Cpu:
Intel® Core™ i7-9700KF

Motherboard:
Gigabyte Z390 GAMING SLI ATX

RAM:
2x Corsair VENGEANCE® LPX 8GB (8GB X 1) DDR4 2666 MHZ C16 － RED CMK8GX4M1A2666C16R

SSD:
Samsung 860 EVO Series 500GB MZ-76E500BW SATA 3

Display Card:
ASUS ROG Strix GeForce RTX™ 2060 OC Edition 6GB GDDR6

Power:
Antec NeoEco Gold Series 750W 80Plus Gold Semi Modular

Case: Cooler Master MB600L Tempered glass ATX

Fan: Antec Mercury 120RGB Liquid CPU cooler, 2x ARCTIC F13 120mm low noise case fan

大致上係咁，Case同fan 我都冇咩研究到，如果有更好請各位推薦！

PS: 如果唔會玩超頻，咁樣砌部超頻機係咪浪費左
如果唔超頻 我會轉 CPU: i7-8700, Motherboard Asus ROG Strix B360-F Gaming

MB600L有足夠空間俾你玩風冷，你因咩要用水冷？BTW個CASE通風唔太好，記得塞多兩個前風扇。利申用緊

Push

因為我未實際見個真物 唔太知啲位置大細
聽人講水冷散熱比較好
咁師兄你風冷裝左幾多個風扇？

會唔會換卡？
唔會既話落i5上70/80好過

120水冷廢過風冷

用緊CM隻EVO 212壓8700K無OC。水冷散熱其實無太大分別，主要係方便走線同對塊板無咁大壓力。同埋你揀120水……未用過水冷，但聽聞大部分120水只好過佢原廠個風冷

其實成條list都有問題d野分配錯哂，你答左問題再幫你執

此處原廠風冷只INTEL原廠無K送個CPU COOLER

其實揀i7 9700 因為上網睇人講啲評測好先諗住揀
如果有更好選擇 我會轉

求指點

勁又點,
你打機用, 張卡都用唔哂粒U

你未來1-2年打算換卡就9700+2060
純打機打4-5年就9400+2070/2080
同埋你打算用咩MON

真係唔識，多謝指出

打機用
I5-9400?
Mon 都未睇，但都希望買啲靚少少mon 高清打下機咁

出到9700 non-k+2080

1 x Intel® Core™ i7-9700F
價錢：$2,610

1 x MSI B360M Mortar Micro-ATX
價錢：$635

2 x ADATA XPG GAMMIX D10 (1 x 8GB) DDR4 3000 Mhz C16
價錢：$598

1 x ADATA XPG SX8200 Pro 1TB PCIe Gen3x4 M.2 2280
價錢：$1,050

1 x Gigabyte GeForce® RTX 2080 Windforce 8GB GDDR6
價錢：$5,499

1 x Antec NeoEco Gold Series 650W 80Plus Gold Semi Modular
價錢：$679

1 x Fractal Design Define Mini C Micro-ATX
價錢：$638

1 x $80 砌機服務，首30天免費上門收機檢查，五年免費自攜保養。
價錢：$80

總計: $11,789

不如上埋rmx
都係差100

預佢加風扇

多謝大神指點
如果用9700F 咁師兄重洗唔洗未來1-2年再換？
散熱部分你會推薦水冷定風冷？

係喎未換cpu cooler

Sorry RMX 唔太清楚係咩

9700f都夠用4-5年啦
9700f 本身有cooler 唔洗買. 你嫌佢嘈可以換平平地塔散如u12s

靚d既牛, 不過d錢拎黎換cpu cooler/加風扇仲好

1 x Intel® Core™ i7-9700F
價錢：$2,610

1 x MSI Z370-A PRO ATX
價錢：$720

1 x ADATA XPG Z1 (2 x 8GB) DDR4 3600 Mhz C17 ( Samsung B-Die )
價錢：$899

1 x ADATA XPG SX6000 Lite 1TB PCIe Gen3x4 M.2 2280
價錢：$850

1 x Gigabyte GeForce® RTX 2080 Windforce 8GB GDDR6
價錢：$5,499

1 x Antec NeoEco Gold Series 650W 80Plus Gold Semi Modular
價錢：$679

1 x Fractal Design Define C ATX
價錢：$688

1 x $80 砌機服務，首30天免費上門收機檢查，五年免費自攜保養。
價錢：$80

總計: $12,025

可以超下條ram 難得z370清貨同adata 3600mhz平到笑 如果你唔介意條ram柒柒地

上網話好嘈原廠風扇好吵
如果mon，大神你有冇推薦

你都唔玩槍game
2k 60就差不多
睇你預幾幾買mon

我唔太介意外表
上網爬文睇i7-9 支援RAM 去到2666mhz
如果我裝巴打你推薦既RAM,係咪要超頻先上到3600mhz?

睇底板

槍game唔太好，cyberpunk 睇好CD project所以先想入手
Mon預算2千5 可以入到靚芒？

dell u2518d 入門2k

係 但超ram好簡單 入bios撳個掣就ok
呢塊z板可以超

多謝巴打提點
巴打話我原本個砌機list錯漏百出
但我自己唔太熟睇唔出邊啲位係錯，可以請教一下嗎？

唔洗用啲software 測試一下先可以超頻？
我見要做幾個step, set 壓力測試 過左先可以optimise 超頻

120水冷勁過原裝COOLER少少, 裝飾品黎
2060有平買平, 唔洗買咁貴
2019出新機仲用SATA SSD
本身9700K+2060 550火就夠

條ram寫出嚟個數字係已經幫你test好哂 仲要已經降低咗 confirm end-users可以穩定使用 一定上到先會寫
如果唔係佢寫有3600但出到嚟冇3600咪仆街

我自己超從來唔做壓力TEST, 因為好難用到咁盡, 超完開下GAME正常玩到就唔理了

原來指預設XMP

Budget

我諗住97000K 2060 同z390板用好多電，所以買大啲電力
其實買大啲唔會對機機有咩影響，只係用唔用得哂既問題？

哂錢
食電主要係睇卡

無知一問，開完打完機係咪要關返佢？會唔會自己關左

2千5左右

ram 係要係bios較，冇得熄

返屋又爬下文點整超頻
想問巴打你部腦又係點配

我見巴打玩機都要測示個溫度
想問係用邊隻software check?
HWMonitor 好似overall所有部分既溫度都可以測到咁

同埋想問一問巴打你選舉機箱風扇既準則
係跟據個主機板大細？ 風扇性能？定話跟據其他配置決定用咩？
我見巴打個post見都多人話用NF-a12x25，不過貴所以轉用2個NF-A14 會好啲？

機箱風扇係睇箱簡，而貓扇係公認最強又靜
正路大部分d箱都係放到120x3or140x2，如果120x3好多時最下邊果把都係吹機下火牛位，效益唔好，所以140x2抵玩d
我用msi afterburner黎超顯示卡同測溫度

同埋 hwmonitor 個溫度個個都話唔多準
用黎睇硬件配置only

真係又學到野
本身重諗住求奇買風扇
想問巴打建唔建議等zen2 同2080 super出先入手砌機？ 好似會平啲

有錢咪買靚風扇, 冇錢咪買平野, 反正風扇都係手鬆最後先買既野黎
2080 SUPER 預7000左右
而家平版 2080 5499 , 當佢之後會再平多1-200左右, 你諗下啦
ZEN2 睇定先再算 , 你要預完暑假先買到正常價錢既野, 可能仲會貴過INTEL, ZEN2 平U 貴板

Ram 出平啲都得啦，上2070

我係諗住佢地出
我先跟返巴打你推薦條list去買啲舊野執平貨

到時可能又要再執過了

個list上2080唔係更好已經？
利申：唔太熟，可以唔太明巴打你既做法

quote 錯？

轉得咁快？
我知super好似7月7 出
等佢出完再睇
Zen2係AMD 轉時無話研究過AMD
但網上啲人話質素會參差不齊
係想睇佢出新 會唔會影響到intel 減價，見fb share intel K字尾好似會減15%

而家RAM 同SSD 減得好勁...之後唔知了
7/7係AMD
SUPER聽人講係12月先賣街

錯哂啲風收到
咁我應該都7/7後點都入手人生第一部砌機
巴打有冇玩開咩games?

而家玩poe

好少玩e類型高空望落去玩既game
自小學玩巨商後就已經無再涉獵

老老實實等7月Amd新U到先砌,性價比比intel高

盲咗

巴打等唔等到先，而家有無電腦用？
我個人建議點都7/7 先出，反正intel 今代比起8代又唔係勁咗好多，是鳩但出粒9900K
明明又熱又貴又唔係贏2700x 十九幾條街
不過Icelake 10nm 就有排

而家無電腦用，都等得切既
巴打意思係等Zen2出左後執其他舊貨？
定話直上新Zen2？
如果用Zen2，個主機板好似要轉做X470

巴打打算都入手？

呢部AMD 2月砌
黎緊7月成部又換

成部換
筆直幾多？

計埋版價 已經無性價比之說 除非你用舊版

已經買左2張ROG 2080TI O11G
16GB X 4 4000C19
HX1200I

仲9700
3700x啦

2060 super都黎啦

睇見都扯扯地旗

呢個真

鳩估7月7頭水 10算 cpu價+連版賣bundle

逼你食tuf/prime d垃圾

x570 tuf / prime

可能知有班窮撚聽人9up玩x470，幫人清x470 d低階死貨

我唔會玩bundle

今次低階買aorus elite , 上一級買aorus pro wifi , 之後到aorus master

x570 aorus elite 幾錢呀油耳大大

老老豆豆 玩新U唔玩埋新板不如等b板/x570降價
除非你本身就有x470

唔講得住

我都咁話，窮撚第一水又唔輪到佢，幫人清x470仲on9，除非好平，好似而家 z370 就話姐，如果唔係等新b板好過

有冇同過林董傾計

中階王者94f+b360 會唔會禪位比ryzen 3600+b450

當你7K list
3600當你官方價
你都要由2060降去1660ti
中階都係追打機姐
不如出返9400F+2060

3600打9400
3700打9700

9600呢

3600x/3700 non x?

如果唔要PCIE 4
其實X470 TOP TIER完全夠用
佢地D VRM輕鬆OC

買得x570會諗埋可以用埋最終一代zen3

換得ZEN 3又會換埋ZEN 3+

LOOOOOOOOOOOOOOOOOOOOOOOOOOOP

am4的終點 zen3
再下一代換socket

咁講既話應該冇人係一粒CPU用幾年
年年都換

同求，預算三萬
另加Samsung 970 EVO Plus M.2 SSD

中央處理器
Intel® Core™ i7-9700K
$3,399
$3,039
主機板
ASUS ROG MAXIMUS XI HERO (WI-FI AC) Z390 ATX
$2,595
記憶體
Kingston HyperX Predator 16GB (2 x 8GB) DDR4 3200MHz C16
$1,020
硬碟機
固態硬碟
ADATA XPG SX8200 Pro 1TB PCIe Gen3x4 M.2 2280
$1,399
$1,050
顯示卡
ASUS ROG Strix GeForce® RTX 2080 Ti OC Edition 11GB GDDR6
$13,999
$11,999
電源供應器
Antec High Current Gamer Gold Series HCG 750W 80 Plus Gold Fully-Modular
$929
機箱
Cooler Master MasterCase MC500Mt
$1,720
散熱器
ASUS ROG Ryujin 360 360mm CPU Liquid Cooler
$1,899
$1,750
風扇
光碟機
作業系統
Microsoft Windows 10 Home 64 Bit 中文繁體版 完整版 USB
$1,369
$1,240
顯示器
無線網絡卡
音效卡
鍵盤
滑鼠
砌機服務：
貨品：$25,342
總計：$25,422

M11得9700K

年年換就無理由有新唔換新用舊版啦

小弟無知，請問m11係乜

MAXIMUS XI=M11 9900K先用
9700K上STRIX 就OK

1 x Intel® Core™ i7-9700K
價錢：$3,039

1 x Gigabyte Z390 AORUS ULTRA ATX
價錢：$1,850

1 x ADATA XPG SPECTRIX D60G (2 X 8GB) DDR4 3600MHZ C17 RGB — TITANIUM
價錢：$1,170

1 x ADATA XPG SX8200 Pro 1TB PCIe Gen3x4 M.2 2280
價錢：$1,050

1 x ASUS ROG Strix GeForce® RTX 2080 Ti OC Edition 11GB GDDR6
價錢：$11,999

1 x Antec High Current Gamer Gold Series HCG 750W 80 Plus Gold Fully-Modular
價錢：$929

1 x Phanteks Eclipse P600S Tempered Glass ATX — Anthracite Grey
價錢：$1,200

1 x ASUS ROG Ryujin 360 360mm CPU Liquid Cooler
價錢：$1,750

1 x Microsoft Windows 10 Home 64 Bit 中文繁體版 完整版 USB
價錢：$1,240

1 x $80 砌機服務，首30天免費上門收機檢查，五年免費自攜保養。
價錢：$80

總計: $24,307

9900K喇
RAM用乜撚hyper X 用corsair/ G skill
PSU用corsair RM850x/ RM750X
WINS 真係想俾錢買?

咁改ok嘛

中央處理器
Intel® Core™ i9-9900K
$3,999
$3,799
主機板
ASUS ROG MAXIMUS XI HERO (WI-FI AC) Z390 ATX
$2,595
記憶體
G.Skill Trident Z RGB Ryzen Series 16GB (2 x 8GB) DDR4 3200MHz C14 F4-3200C14D-16GTZRX
$1,500
硬碟機
固態硬碟
ADATA XPG SX8200 Pro 1TB PCIe Gen3x4 M.2 2280
$1,399
$1,050
顯示卡
ASUS ROG Strix GeForce® RTX 2080 Ti OC Edition 11GB GDDR6
$13,999
$11,999
電源供應器
Corsair RMx Series™ RM850x — 850W 80 PLUS® Gold Fully (2018 Edition)
$1,089
機箱
Cooler Master MasterCase MC500Mt
$1,720
散熱器
ASUS ROG Ryujin 360 360mm CPU Liquid Cooler
$1,899
$1,750
風扇
光碟機
作業系統
Microsoft Windows 10 Home 64 Bit 中文繁體版 完整版 USB
$1,369
$1,240
顯示器
無線網絡卡
音效卡
鍵盤
滑鼠
砌機服務：
貨品：$26,742
總計：$26,822

打爆埋RGB FAN就OK
1TB M.2夠用?
可以屌多條

HERO
RYZEN RAM
CM箱
1 x Intel® Core™ i9-9900K
價錢：$3,799

1 x ASUS ROG MAXIMUS XI CODE Z390 ATX
價錢：$2,980

1 x G.Skill Trident Z RGB Series 32GB (4 x 8GB) DDR4 3600MHz C16 F4-3600C16Q-32GTZR
價錢：$3,030

1 x ADATA XPG SX8200 Pro 1TB PCIe Gen3x4 M.2 2280
價錢：$1,050

1 x ASUS ROG Strix GeForce® RTX 2080 Ti OC Edition 11GB GDDR6
價錢：$11,999

1 x Corsair HX Series™ HX1000 — 1000W 80 PLUS® PLATINUM Fully Modular
價錢：$1,590

1 x Fractal Design Define R6 USB Type-C Tempered Glass E-ATX — Blackout
價錢：$1,490

1 x ASUS ROG Ryujin 360 360mm CPU Liquid Cooler
價錢：$1,750

1 x $80 砌機服務，首30天免費上門收機檢查，五年免費自攜保養。
價錢：$80

總計: $27,768

係BOR RYZEN
BTW用COUGAR CONQUER CASE 都係1600

玩住先

Cm case 好差？想搵啲類似機殼，當然唔洗太大

COUGAR CONQUER CASE如果上到一體水冷會唔會太㭍

去gamer-nexus 望下
高階cm 唔係伏
係連登仔唔知點解好似 fractal design 打手咁 咩人都推

呢d價.我會買p600s.特別係砌一體水個d人

一體水冷，唔係好貴咩

自柒，以前講自砌水冷

其實用1600買AIO
不如加多少少上自組

等多陣有ryzen3700x +2070super

自組好似好難打理咁，同黎緊搬屋

你想要咩機箱

p600s 我都想換

依啲款，會唔會太大

EATX都係呢個SIZE,
我想問你睇中個箱D咩

外型

咁用呢個得啦, 諗唔到有其他個前板係咁

入面啲drive 位好阻頂
你唔你做media 就唔好用喇

唔好意思想問下有乜分別

c17 c16 越細越快

謝謝你

3600C16一定係 B-DIE (易超高, 詳情自己GOOGLE, TOO LONG)
3600C17唔係

我又真係想問，現有嘅卡有邊張會用得哂

你指用哂張卡定用哂粒U?
9400F+2080已經有3-4%顯示卡效能損失

要用到2張咁勁
唔太熟，想知裝多幾塊係咪會勁啲？

價錢唔知幾多

純文字討論？

你今日收到板喎
3700x -> 低階買aorus elite 夠唔夠? 不過應該唔講得住
z390 elite $13XX-14XX左右, x570 elite $16XX-17XX 咁上下掛

夠

無咁早知掛？要7/7 之前幾日先有3700x?
我覺得多數要高階板配3700x

想問一下，其實洗唔洗裝光碟機重？

usb

有冇邊間店砌機公道，新手驚比人呃
想做卡分期

考古要裝埋floppy

借位問下
點解好似好少見人會用oc 粒9600k for gaming ？？
如果齋打機好似抵過上i7

係咪怕追唔上啲新game要求？

利申新手唔太熟

9600同9700差1000, 玩得OC都唔志在果1000

想超頻唔好買濕鳩底板

師兄用緊咩板？

最好買8+6 你買得K預超頻
我自己用ROG Z板 B板好垃圾

Sorry 8+6既意思係？

供電Pin數

老老柒柒我都幾後悔買呢個箱
通風差撚到仆街,唯有前面塞兩把14mm風壓扇吹入去